覺得自己有抑鬱

有冇巴打絲打可以分享下點樣走出深淵？
琴日去行山，上到山頂居然有一刻想跳落去，自己都嚇親。

做多啲運動，因為安多芬可以紓援壓力，令人有開心嘅感覺
同埋搵人傾訴，你最近係咪好大壓力？

我都開始有少少
上網好多app 可以幫下

開頭覺得只係平常既唔開心，壓力大，但持續左一段時間，先發現自己原來好似開心唔到，變得唔想同人交流，唔想同人傾訴，覺得冇人明白自己，唔會有身同感受。
前兩日上網睇抑鬱既症狀，覺得自己條條都有，搞到個人更加焦慮，成日喊。

介唔介意問句 你話持續左一段時間 係持續左幾耐？

我諗係10月開始

Thanks

有自殺傾向就試吓見心理醫生啦

就咁聽你講，你真係抑鬱..
或者你唔係唔想同人交流
而係唔知點同人交流
最起碼你依家有開post分享你嘅問題呀
可能你有啲事好難開口同朋友傾
亦可能好似你所講，冇人明白你
我覺得...你依家過嘅人生得你一個經歷過
其他人唔明白唔理解都正常
或者試下搵個好好嘅聆聽者朋友
講你心中嘅不安、壓力比佢聽
發洩下情緒先

你點確定自己有?除咗想自殺
想知自己有無抑鬱

做下運動，曬多d太陽~

同搵d傾到計嘅朋友傾下，就算唔識講，都搵人陪下

時間，一耐左就會淡，問題係會連下一秒都唔想等
建議同朋友或屋企人講，有人支持好重要，如冇，搵我都可以 tg: ArgentCat

利申：重度抑鬱左幾年OwO

問多句 大致日常生活有冇問題？

近排最大既壓力除左場運動 仲有冇一個明確主因？ e.g. 分手

事業，學業，愛情，親情，都不順

一陣搵你，多謝您

成日喊，次數太唔正常，食食下飯都可以喊。

一般你google dsm5 就睇到有咩point

最簡便就睇9個point

一整天大部分時間都不快樂
興趣減少
體重或食慾下降
失眠（或嗜睡）
思考動作變得緩慢
整天沒活力病懨懨
覺得活的沒意思（沒價值感或罪惡感）
無法專注或決斷
有自殺念頭

9個最少中5個 而一定要中第1or第2
又last左兩星期以上 就會懷疑有major depressive disorder

但會唔會出現冇動力到番工番學都做唔到？

太多事困擾住你啦
你壓力太大
有冇邊啲事情係可以解決到？
解決左先，咁就少樣煩惱

有

唔好拖啦 我都試過 係一件事一句說話trigger到我 之後開始時係咁拖唔想見人 無返工無出街 24小時屈係自己張床到 任何野都唔食 係突然間有一秒鐘覺得唔可以再咁就去左睇心理醫生。

btw, 要唔要介紹醫生??

直頭唔想講野 唔想望人

日日手軟腳軟咁

我冇自殺自殘傾向呀，世界好大，我仲未睇晒

仲成日病

我依家有啲似你以前既情況，好想做啲嘢改變，但一直逃避。

係，有一刻個腦閃過呢個想法，我自己都驚左，快快脆脆落山。。

開心藥？有冇醫生介紹？

我諗我會先開始做番運動如果狀態冇好轉，我先再睇醫生

我個時都係食血清素同陣靜劑

你可以做番運動好好啦，我最鍾意打波都因為件事搞到休左半季

去下旅行， 最好係平原冇山冇高樓大廈.

睇醫生食藥

或許我不能完全了解你內心的痛苦，但我也曾置身於無助和絕望之中，明白身處痛苦是怎樣一回事。無論你的是否想放棄自己，也希望你不要將困擾藏在心裡，因鬱結和壓力積存得太多太久，到情緒爆發時可能已超出你所能控制的程度。

你不如停一停，。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

我會建議你睇睇醫生 咁樣落去生活都好唔方便啦🤔

我明白冇動力果陣係好撚辛苦既一件事黎

同埋有自殺念頭都已經要正視

你排政府排精神科都半年左右🤔

你需唔需要一個我推介一個睇開既醫生比你？

係元朗大馬路 同埋佢知我朋友學生有經濟困難 由$1500藥平到$800比我 講緊出面睇cp一堂都2000以上

好呀可以tg傾嘛？

似乎絲打你真係好多壓力喎
人生好多挫折一齊黎有抑鬱都唔出奇
我網上見到近排有好多資助睇心理學家

搵個愛你的人/ 愛你自己
不過我都唔知點樣自愛

同意一啲巴打比嘅意見，
我覺得可以盡快去睇睇醫生先，
我好欣賞你察覺自己有問題，願意係討論區同其他人分享自己嘅狀況。
願意正視自己嘅問題。
願意自己正視問題肯踏出呢一步，證明你都希望未來嘅生活係有轉變。

可以

Tg搵ifkthepopo

狂做運動 哂太陽 搵人傾（聆聽者）
千萬唔好食藥， 不過食開就繼續食啦

不過我自己覺得搵人傾冇用， 自己睇多哲學書 睇

瞓教常常唸起警暴，死咗傷咗嘅人
個人好攰，好似蒼老咗好多